全世界係咪得香港宣誓個時先會玩野？

有無其他國家都有咁玩，最好英美呢兩個大國
我老豆死唔信

英國都有 多啲留意下時事

The late Tony Banks crossed his fingers while he took the oath

Before anyone can take part in a debate, vote or even sit down on the iconic green benches, they have to "swear in" with an oath of allegiance to the Crown.

They even risk not being paid if they don't take the oath in their first six months in the job.

Non-believers can make a "solemn affirmation" that leaves out any mention of God.

It's taken very seriously too.

Anyone who refuses or forgets to swear in at the start of a new Parliament and tries to carry on regardless faces serious penalties.

They can be fined £500. And they lose their seat, too - "as if they were dead" say the rules, rather firmly.

我知有 睇過一個英國議會宣誓一樣用遮 但我搵唔到片

咁人哋冇揸正嚟做姐

Scottish MPs' plot to spoil swearing oath to the Queen: SNP members may speak in Gaelic - or just cross their fingers in protest

New SNP MY Tommy Sheppard - who wrote 'off with their heads' online during the Royal Wedding - said he would feel uneasy about taking the oath

Former Labour Minister Tony Banks crossed his fingers as he read out the pledge while Dennis Skinner said 『and all who sail in her' after promising his faithfulness to the sovereign. John Prescott was accused of mumbling the words.

『If I do anything it will be a personal protest rather than a public one,』 said Mr Sheppard.

台灣

Labour MP rips up Parliamentary protocol to call for end of Monarchy BEFORE taking oath of allegiance to the Queen

A Labour MP threw Parliamentary convention to one side today by calling for the abolition of the Monarchy before taking his oath of allegiance to the Queen.

Richard Burgon, the newly-elected MP for East Leeds, declared that the Royals should be replaced by an elected head of state as he completed his swearing-in ceremony today.

But the newly elected MP for East Leeds added his own Republican introduction to the oath.

Mr Burgon said: 'As someone that believes that the head of state should be elected I make this oath in order to serve my constituents.'

The MP should have simply said: 'I Richard Burgon swear by Almighty God that I will be faithful and bear true allegiance to Her Majesty Queen Elizabeth, her heirs and successors, according to law. So help me God.'

Republican MPs usually have to put their views to one side – although the former sports minister Tony Banks crossed his fingers while reading out the words.

Published on May 21, 2015

East Leeds MP Richard Burgon attacks the Queen s position and monarchy while being sworn in to Parliament as a newly-elected MP

( Show Blocked User - Dr.faggot